**SPITZ**（日語：****），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[搖滾](../Page/搖滾.md "wikilink")[樂團](../Page/樂團.md "wikilink")。現在是Grasshopper、[環球音樂J所屬](../Page/環球音樂_\(日本\).md "wikilink")。成軍於1987年，由**[草野正宗](../Page/草野正宗.md "wikilink")、、、**共四人組成。

## 成員

  - ****（1967年12月21日生於[福岡縣](../Page/福岡縣.md "wikilink")[福岡市](../Page/福岡市.md "wikilink")），本名[草野正宗](../Page/草野正宗.md "wikilink")，主唱、[吉他](../Page/吉他.md "wikilink")。
  - ****（1967年5月17日生於[靜岡縣](../Page/靜岡縣.md "wikilink")[藤枝市](../Page/藤枝市.md "wikilink")），本名[三輪徹也](../Page/三輪徹也.md "wikilink")，[吉他](../Page/吉他.md "wikilink")。
  - **[田村明浩](../Page/田村明浩.md "wikilink")**（1967年5月31日生於靜岡縣藤枝市），[貝斯、團長](../Page/低音吉他.md "wikilink")。
  - **[崎山龍男](../Page/崎山龍男.md "wikilink")**（1967年10月25日生於[栃木縣](../Page/栃木縣.md "wikilink")[佐野市](../Page/佐野市.md "wikilink")），[鼓手](../Page/鼓手.md "wikilink")。

## 作品

### 單曲

1.  『[ヒバリのこころ](../Page/ヒバリのこころ.md "wikilink")／ビー玉』（1991.3.25 POCH-1973）
2.  『[夏の魔物](../Page/夏の魔物.md "wikilink")／ニノウデの世界』（1991.6.25 POCH-1974）
3.  『[魔女旅に出る](../Page/魔女旅に出る.md "wikilink")／鳥になって』（1991.10.25 POCH-1975）
4.  『[惑星のかけら](../Page/惑星のかけら_\(シングル\).md "wikilink")／マーメイド』（1992.8.26
    POCH-1976）
5.  『[日なたの窓に憧れて](../Page/日なたの窓に憧れて.md "wikilink")／コスモス』（1992.11.26
    POCH-1977）
6.  『[裸のままで](../Page/裸のままで.md "wikilink")／心の底から』（1993.7.25 POCH-1978）
7.  『[君が思い出になる前に](../Page/君が思い出になる前に.md "wikilink")／夏が終わる』（1993.10.25
    POCH-1979）
8.  『[空も飛べるはず](../Page/定能飛向天空.md "wikilink")／ベビーフェイス』（1994.4.25
    POCH-1980）
9.  『[青い車](../Page/青い車.md "wikilink")／猫になりたい』（1994.7.20 POCH-1981）
10. 『[スパイダー](../Page/スパイダー_\(スピッツ\).md "wikilink")／恋は夕暮れ』（1994.10.26
    POCH-1982）
11. 『[ロビンソン](../Page/Robinson_\(單曲\).md "wikilink")／俺のすべて』（1995.4.5
    POCH-1983）
12. 『[涙がキラリ☆](../Page/涙がキラリ☆.md "wikilink")／ルナルナ』（1995.7.7 POCH-1984）
13. 『[チェリー](../Page/Cherry_\(單曲\).md "wikilink")／バニーガール』（1996.4.10
    POCH-1985）
14. 『[渚](../Page/渚_\(スピッツ\).md "wikilink")／旅人』（1996.9.9 POCH-1986）
15. 『[スカーレット](../Page/スカーレット.md "wikilink")／うめぼし（Live
    Version）』（1997.1.29 POCH-1987）
16. 『[夢じゃない](../Page/夢じゃない.md "wikilink")／君だけを』（1997.4.23 POCH-1988）
17. 『[運命の人](../Page/運命の人.md "wikilink")／仲良し』（1997.11.27 POCH-1989）
18. 『[冷たい頬](../Page/冷たい頬.md "wikilink")／謝々\!』（1998.3.18 POCH-1990）
19. 『[楓／スピカ](../Page/楓/スピカ.md "wikilink")』（1998.7.7 POCH-1991）
20. 『[流れ星](../Page/流れ星_\(スピッツ\).md "wikilink")／エトランゼ（TANAYAMIX）／愛のしるし（Live）』（1999.4.28
    POCH-1992）
21. 『[ホタル](../Page/ホタル_\(楽曲\).md "wikilink")／ムーンライト／春夏ロケット』（2000.4.26
    POCH-1934）
22. 『[メモリーズ／放浪カモメはどこまでも](../Page/メモリーズ/放浪カモメはどこまでも.md "wikilink")』（2000.6.21
    POCH-1962）
23. 『[遥か](../Page/遥か.md "wikilink")／船乗り』（2001.5.16 UPCH-5055）
24. 『[夢追い虫](../Page/夢追い虫.md "wikilink")／大宮サンセット』（2001.10.11 UPCH-5070）
25. 『[さわって・変わって](../Page/さわって・変わって.md "wikilink")／ガーベラ／放浪カモメはどこまでも（Live）／稲穂』（2001.12.12
    UPCH-5075）
26. 『[ハネモノ](../Page/ハネモノ_\(楽曲\).md "wikilink")／SUGINAMI MELODY』（2002.8.7
    UPCH-5110）
27. 『[水色の街](../Page/水色の街.md "wikilink")／孫悟空』（2002.8.7 UPCH-5111）
28. 『[スターゲイザー](../Page/スターゲイザー_\(スピッツ\).md "wikilink")／三日月ロック
    その3』（2004.1.21 UPCH-5230）
29. 『[正夢](../Page/正夢.md "wikilink")／リコリス』（2004.11.10 UPCH-5277）
30. 『[春の歌／テクテク](../Page/春の歌/テクテク.md "wikilink")』（2005.4.20 UPCH-5305）
31. 『[魔法のコトバ](../Page/魔法のコトバ.md "wikilink")／シャララ』（2006.7.12 UPCH-5405）
32. 『[ルキンフォー](../Page/ルキンフォー.md "wikilink")／ラクガキ王国』（2007.4.18 UPCH-5455）
33. 『[群青](../Page/群青_\(楽曲\).md "wikilink")／夕焼け』（2007.8.1 UPCH-5485）
34. 『[若葉](../Page/若葉.md "wikilink")／まもるさん』（2008.1115 UPCH-5565）
35. 『[君は太陽](../Page/君は太陽.md "wikilink")／オケラ』（2009.8.26 UPCH-5620）
36. 『[つぐみ](../Page/つぐみ.md "wikilink")』（2010.6.23 UPCH-5659）
37. 『[シロクマ／ビギナー](../Page/シロクマ／ビギナー.md "wikilink")』（2010.9.29 UPCH-5669）
38. 『[さらさら／僕はきっと旅に出る](../Page/さらさら／僕はきっと旅に出る.md "wikilink")』（2013.5.15
    UPCH-5798）
39. 『[みなと](../Page/みなと.md "wikilink")』（2016.4.27 UPCH-5875）
40. 2019.6.19『[優しいあの子／悪役](../Page/優しいあの子／悪役.md "wikilink")』「優しいあの子」為NHK晨間劇「なつぞら(夏空
    暫譯)」主題曲

### 專輯

#### 原創專輯

1.  『[ヒバリのこころ](../Page/ヒバリのこころ_\(アルバム\).md "wikilink")』
      -
        恋のうた／トゲトゲの木／353号線のうた／ヒバリのこころ／おっぱい／死に物狂いのカゲロウを見ていた
2.  『[ハッピーデイ](../Page/ハッピーデイ.md "wikilink")』（カセットのみ）
      -
        僕はジェット／晴れの日はプカプカプー／クモ少年が走る／ハッピー・デイ
3.  『[スピッツ](../Page/スピッツ_\(アルバム\).md "wikilink")』（1991.3.25 POCH-1080）
      -
        ニノウデの世界／海とピンク／ビー玉／五千光年の夢／月に帰る／テレビ／タンポポ／死神の岬へ／トンビ飛べなかった／夏の魔物／うめぼし（奧田民生翻唱過此曲）／ヒバリのこころ
4.  『[名前をつけてやる](../Page/名前をつけてやる.md "wikilink")』（1991.11.25 POCH-1103）
      -
        ウサギのバイク／日曜日／名前をつけてやる／鈴虫を飼う（歌曲中提到的「轉乘站」是主唱草野正宗學生時代經常搭車的國分寺站）／ミーコとギター／プール（動漫《蜂蜜幸運草》的插曲）／胸に咲いた黄色い花／待ちあわせ／あわ／恋のうた
        (Spitz轉換路線的關鍵歌曲）／魔女旅に出る
5.  『[惑星のかけら](../Page/惑星のかけら_\(アルバム\).md "wikilink")』（1992.9.26
    POCH-1148）
      -
        惑星のかけら／ハニーハニー／僕の天使マリ／オーバードライブ／アパート／シュラフ／白い炎／波のり／日なたの窓に憧れて／ローランダー、空へ／リコシェ号
6.  『[Crispy\!](../Page/Crispy!.md "wikilink")』（1993.9.26 POCH-1270）
      -
        クリスピー／夏が終わる／裸のままで／君が思い出になる前に／ドルフィン・ラブ／夢じゃない／君だけを／タイムトラベラー／多摩川／黒い翼
7.  『[空の飛び方](../Page/空の飛び方.md "wikilink")』（1994.9.21 POCH-1392）
      -
        たまご／スパイダー／空も飛べるはず／迷子の兵隊／恋は夕暮れ／不死身のビーナス／ラズベリー／ヘチマの花／ベビーフェイス／青い車／サンシャイン
8.  『[ハチミツ](../Page/ハチミツ_\(アルバム\).md "wikilink")』（1995.9.20 POCH-1527）
      -
        ハチミツ（動漫《蜂蜜幸運草》的插曲）／歩き出せ、クローバー／ルナルナ／愛のことば（被電視劇《あすなろ三三七拍子》採用為主題曲，當時播出的版本是「愛のことば-2014mix-」／トンガリ'95／あじさい通り／Y（電視劇《白線流》的插曲，以及動漫《蜂蜜幸運草》第1季第14話的插曲）／グラスホッパー／君と暮らせたら
9.  『[インディゴ地平線](../Page/インディゴ地平線.md "wikilink")』（1996.10.23 POCH-1605）
      -
        花泥棒／初恋クレイジー／インディゴ地平線／渚／ハヤテ／ナナへの気持ち
        (間奏出現的女聲是福岡的DJ半田嘉子（團長田村的太太）／虹を越えて／バニーガール／ほうき星／マフラーマン／夕陽が笑う、君も笑う
        ／チェリー (原本的暫定曲名是「びわ」）
10. 『[フェイクファー](../Page/フェイクファー.md "wikilink")』（1998.3.25 POCH-1685）
      -
        エトランゼ／センチメンタル／冷たい頬／運命の人（album
        mix）／仲良し／楓／スーパーノヴァ／ただ春を待つ／謝々\!／ウィリー／スカーレット／フェイクファー
11. 『[花鳥風月](../Page/花鳥風月_\(アルバム\).md "wikilink")』（1999.3.25
    POCH-1776）※カップリング、インディーズ集。
      -
        流れ星／愛のしるし（原唱為PUFFY的翻唱曲。原本預定收錄在第8張專輯『フェイクファー』。團員在mv中進行各種變裝（上班族、醫生、警察等）／スピカ（椎名林檎在『一期一会
        Sweets for my
        SPITZ』中翻唱此曲）／旅人／俺のすべて／猫になりたい／心の底から／マーメイド／コスモス／野生のチューリップ（未發表音源）／鳥になって／おっぱい（收錄於『ヒバリのこころ』的歌曲，Mr.Children的主唱櫻井和壽相當讚賞此曲。／トゲトゲの木
12. 『[ハヤブサ](../Page/ハヤブサ_\(アルバム\).md "wikilink")』（2000.7.26 POCH-4001）
      -
        今／放浪カモメはどこまでも／いろは／さらばユニヴァース／甘い手／HOLIDAY/8823／宇宙虫／ハートが帰らない／ホタル／メモリーズ・カスタム／俺の赤い星／ジュテーム？／アカネ
13. 『[三日月ロック](../Page/三日月ロック.md "wikilink")』（2002.9.11 UPCH-1172）
      -
        夜を駆ける／水色の街／さわって・変わって／ミカンズのテーマ／ババロア／ローテク・ロマンティカ／ハネモノ／海を見に行こう／エスカルゴ／遥か／ガーベラ／旅の途中／けもの道
14. 『[色色衣](../Page/色色衣.md "wikilink")』（2004.3.21
    UPCH-1335）※カップリング、インディーズ集
      -
        [スターゲイザー](../Page/スターゲイザー_\(スピッツ\).md "wikilink")／ハイファイ・ローファイ／稲穂／魚／ムーンライト／メモリーズ・カスタム／青春生き残りゲーム／SUGINAMI
        MELODY／船乗り／春夏ロケット／孫悟空／大宮サンセット／夢追い虫／俺はジェット
15. 『[スーベニア](../Page/スーベニア.md "wikilink")』（2005.1.12 UPCH-1380）
      -
        春の歌／ありふれた人生／甘ったれクリーチャー／優しくなりたいな／ナンプラー日和／正夢／ほのほ（動漫《蜂蜜幸運草》的插曲）／ワタリ
        (間奏的吉他為主唱草野正宗的演奏）／恋のはじまり
        (此專輯第一首進行錄音的歌曲）／自転車／テイタム・オニール／会いに行くよ／みそか
16. 『[さざなみＣＤ](../Page/さざなみＣＤ.md "wikilink")』（CD：UPCH-1620（2007.10.10）；SHM-CD：UPCH-1683（2008.12.17））
      -
        僕のギター／桃／群青／Na・de・Na・de
        ボーイ(歌詞中出現韓文的「アラッソ（arasso）」，意思是「OK！」、「知道了」）／ルキンフォー／不思議／点と点／P／魔法のコトバ
        (電影《蜂蜜幸運草》的主題曲）／トビウオ／ネズミの進化／漣／砂漠の花
17. 『[とげまる](../Page/とげまる.md "wikilink")』（2010.10.27 UPCH-1803）
      -
        ビギナー／探検隊／シロクマ／恋する凡人／つぐみ／新月／花の写真／幻のドラゴン／TRABANT／聞かせてよ／えにし／若葉／どんどどん／君は太陽
18. 『[おるたな](../Page/おるたな.md "wikilink")』（2012.2.1 UPCH-1863）
      -
        リコリス／さすらい（2007年曾被奧田民生翻唱收錄在『奧田民生COVERS』專輯）／ラクガキ王国／14番目の月／三日月ロック
        その3／タイム・トラベル（2011年富士電視台《明星保鑣99天》的主題曲，原唱是原田真二）／夕焼け／まもるさん／初恋に捧ぐ（［初恋の嵐］的翻唱歌）／テクテク／シャララ／12月の雨の日／さよなら
        大好きな人（［花\*花］的翻唱歌）／オケラ
19. 『[小さな生き物](../Page/小さな生き物.md "wikilink")』（2013.9.11）
      -
        未来コオロギ／小さな生き物（「Century21」廣告歌）／りありてぃ／ランプ／オパビニア／さらさら／野生のポルカ（歌詞中出現的「武藏野的天空」在演唱會時，主唱會配合會場更改地名）／scat／エンドロールには早すぎる／遠吠えシャッフル／スワン／潮騒ちゃん／僕はきっと旅に出る／エスペランサ
        (Bonus Track)
20. 『[醒めない](../Page/醒めない.md "wikilink")』（2016.7.27）
      -
        醒めない／みなと (「NTT東日本」企業廣告歌）／子グマ！子グマ！／コメット
        (富士電視台《HOPE〜期待ゼロの新入社員〜》主題曲）／ナサケモノ／グリーン／SJ／ハチの針／モニャモニャ／ガラクタ／ヒビスクス
        (SUBARU「Forester」廣告歌）／ブチ／雪風／こんにちは

#### 精選輯

1.  『[Recycle Greatest Hits of
    SPITZ](../Page/Recycle_Greatest_Hits_of_SPITZ.md "wikilink")』（1999.12.15
    POCH-1900）
2.  『[CYCLE HIT 1991-1997 Spitz Complete Single
    Collection](../Page/CYCLE_HIT_1991-1997_Spitz_Complete_Single_Collection.md "wikilink")』（2006.3.25
    UPCH-9231）
3.  『[CYCLE HIT 1997-2005 Spitz Complete Single
    Collection](../Page/CYCLE_HIT_1997-2005_Spitz_Complete_Single_Collection.md "wikilink")』（2006.3.25
    UPCH-9232）
4.  『[★Complete Box★ CYCLE HIT 1991-2017 Spitz Complete Single
    Collection -30th Anniversary
    BOX-](../Page/★Complete_Box★_CYCLE_HIT_1991-2017_Spitz_Complete_Single_Collection_-30th_Anniversary_BOX-.md "wikilink")』（2017.7.5）◎同年12月31日までの期間限定出荷となる。
5.  『[☆Single Collection☆ CYCLE HIT 2006-2017 Spitz Complete Single
    Collection](../Page/☆Single_Collection☆_CYCLE_HIT_2006-2017_Spitz_Complete_Single_Collection.md "wikilink")』（2017.7.5）◎此張單曲精選，台灣有發行。

結成30周年記念としてリリースされるスピッツ初となるコンプリート・ボックス。内容は2006年に2枚同時に発売されたシングルコレクション『CYCLE
HIT 1991-1997』と『CYCLE HIT
1997-2005』、続編の2006年以降のシングル楽曲群及び未発表曲である「ヘビーメロウ」含む新曲3曲を収めた『CYCLE
HIT
2006-2017』の3ディスクが全曲デジタル・リマスター音源で収録される。※コンプリートBOXに限っては2017年内限定出荷商品となっている。また、本作に合わせ既発のシングルコレクション2枚の最新デジタル・リマスター盤と、『CYCLE
HIT 2006-2017』単盤が同時リリース。

## 紀錄

  - 精選輯Recycle Greatest Hits of SPITZ銷售達200萬，是第四組達成此銷售數字之男性多人樂團。
  - 單曲、專輯累積總銷售量為日本史上第二十五名。
  - 單曲累積20張在日本ORICON公信排行榜中取得前十名。

## 外部連結

  - [1](https://spitz-web.com/)（SPITZ的官方網站）
  - [2](https://www.instagram.com/spitz__1987/)（SPITZ的官方Instagram）
  - [3](https://www.tfm.co.jp/manyuki/)（主唱草野マサムネ主持的廣播節目《Spitz
    草野マサムネのロック大陸漫遊記》官方部落格）

[\*](../Category/SPITZ.md "wikilink")
[Category:日本摇滚乐团](../Category/日本摇滚乐团.md "wikilink")
[Category:日本獨立搖滾樂團](../Category/日本獨立搖滾樂團.md "wikilink")